［多圖無字］雲南西藏極窮遊［你問我答］

各位巴絲你哋好！
古語有云：畢業等於失業。
身為極品廢青嘅我，為咗逃避失業呢個事實，岩岩去咗轉強國，食地溝油，訓難民營，希望踏入呢個充滿怨恨嘅社會之前，用相機去紀錄僅餘嘅青春。

一連二十日嘅旅程
先後去過麗江古城，玉龍雪山，深入「女兒國」瀘沽湖
直落香格里拉虎跳峽
勇闖拉薩，登上珠峰大本營。
玩到7月2返香港。
其實旅程到依家都仲未結束，今日小弟6點起身去布達拉宮排隊買飛
早起咗今日又無其他行程，所以亂入咗間cafe同各位分享吓我今次嘅旅程

事不宜遲，出咗圖先，有問必答！

雲南麗江

玉龍雪山

女兒國 瀘沽湖

Lm

用咗幾多錢?

啲大媽上到雪山頂唔順

西藏呢邊最多係湖，後期睇到有啲悶

拉薩

巴打用咩鏡影

可唔可以請教下雲南之旅 有咩準備
留tg

幾多錢呀？？？？

$11000 包曬所有嘢
我自己傻仔咗買貴機票

fuji xt10
kit鏡18-55 f2.8
35mm f1.4

$11000
其實睇準機票 $10000應該搞掂

可以呀！你留個tg比我吖
雲南麗江 香格里拉 大里我都有去

11k 都窮遊

我機票買貴咗，同埋包車錢交通唔平
旺季啲景點又加價㩒住搶
如果淨係住+食洗費，20日我用咗 3500人仔
住西藏大約$100一晚，要比埋包車司機個份

去到後期我依家住緊青旅 $35蚊1晚嘅床位

Gchi

屌 呢間垃圾 我之前去exactly 訓你呢個位 第一日到訓左晚第二日即走

樓主係咪仲有3個同學相伴

我會訓埋今晚
一入去勁焗
又有陣屎味
不過都係經歷嘅一種

11K認真算窮遊啦，我都有去西藏，洗左13K！住個到洗多左🤷🏻‍♂️因為想舒服d！

繼續出圖

今次旅程我最想到嘅地方就係珠峰
晏就上到去烏雲密佈，我為表誠意企咗幾個鐘
先見到少少頂
但估唔到入夜之後雲散得好快
影到銀河之餘
第二朝7點仲清到見曬珠峰全貌
不過8點已經又比雲層包圍
所以高原氣候真係千變萬化

不過我就唔識影星，求其影
有巴絲識影嘅不妨比吓意見
一齊交流吓心得

真係呀，我貴在要買機票返香港，因為有急事，如果唔係會選擇坐火車，少咗個經歷

想下年同你路線一樣咁去

如何克服高原反應？

上到西藏包車條線叫做阿里南線，都幾多人咁去
但包車一定要搵間信譽好，司機好重要

係香港買咗啲紅景天 $100 100粒
上之前14日開始食
我上到西藏之後有啲氣促頭痛
之後係個邊藥房買咗用粉沖嘅高原安，飲咗真係舒服啲
不過最緊要係上到去高海拔唔好急
行路要慢 講嘢慢 食嘢慢
高反正常都會有
問題係睇下幾耐可以適應

thx for sharing, 巴打平時有冇做開運動？

一直keep住做運動
跑開步做開gym
但知道做開運動反而易啲有高反
所以去之前一個月減少咗運動量
返到香港先再操返

其實食海拔適比較有用，唔使提前食，只需要去到海拔2700米以上先食，不過就會有小小副作用，例如局部麻痺同利尿。
利申:最高峰一日去左10次廁所！

補充翻，我地同行5個人都係食海拔適，無人高反🤷🏻‍♂️第一日到拉薩就沖涼，第二日就去左爬山都沒問題

係咪要醫生開個隻西藥？朋友有配，但無食過

Yes，要醫生紙

我都係同機同鏡 岩岩去完雲南
點解巴打啲相有味道咁多
留名

多謝讚賞啦，可能係tune過啲色，較過光暗
上面啲相大部分都有後製
不過其實fuji直出已經好靚
但我自己比較鐘意少少復古菲林感覺
聽朝繼續出圖

話說有朋友本應今晚係拉薩飛昆明
然後聽朝昆明返香港
但佢話我知今晚飛昆明㗎機忽然取消

而我坐嘅機其實同佢一樣，只係2程都似佢一日
搞到聽日飛嘅我都好緊張，驚會取消埋我班機

題外話，間青旅夜晚12點半仲係到夾band唱歌，大大聲搞到訓唔到教

我隔離床來至湖南嘅男仔係咁媽叉對面

係咪要醫生開個隻西藥？朋友有配，但無食過[/quote]
Yes，要醫生紙[/quote]

呢隻藥係唯一有醫學證明可以治療高反嘅藥物，如果真係擔心自己有嚴重高反可以去配定先
巴打配藥用咗幾錢？

留名睇樓主出圖 好靚

下年grad trip都想去西藏

西藏真係要後生個陣去！
比定心理準備你，每日座10個鐘頭車，我最痴線個日係朝早8點半坐到夜晚9點，中間食咗45分鐘飯

留名

Yes，要醫生紙[/quote]

呢隻藥係唯一有醫學證明可以治療高反嘅藥物，如果真係擔心自己有嚴重高反可以去配定先
巴打配藥用咗幾錢？[/quote]
效用比紅景天好好多🤷🏻‍♂️我係除左第一日岩到拉薩有輕微頭痛外，第二日訓醒已經完全無唔舒服嘅感覺！我開尼隻藥唔使錢 去學校診所免費配嘅~~

過癮

巴打我又好似想你咁由雲南玩到入西藏
可唔可以add你tg問野

想問雲南點入藏？

留名跟大師學嘢

ching 交通費用左幾多到？
唔包車係咪冇可能？

樓主係咪自己一個去？ 覺得當地人nice 唔nicd？ 前一排去中歐 莫名其妙俾當地一個醉酒佬當街大聲鬧

Sorry 呢兩日用曬data，係機場又連唔到wifi 啱啱返到香港可以食返餐好

可以呀！

我係香港飛昆明
昆明火車去大里
大里坐車去麗江
麗江坐車去香格里拉
香格里拉飛拉薩

其實因為時間關係我先選擇飛機
有時間我一定會揀青藏鐵路

太過獎
我點會係大師
純粹影咗啲相想同巴絲分享下

包車8日7夜用咗2000rmb
其他火車大巴 大約每轉150-200
市內坐公交每程1蚊

大數我今晚計好講大家知

同幾個同學去，之後係青旅再搵人夾包車
其實當地人無話特別nice or好惡
但啲車好鐘意呠人
離遠已經呠定先

btw我8月尾-11月都會去歐洲，到時睇下有無醉酒佬搞尻我

坐十幾個鐘 睇靚景 值啦

淨係見到珠峰真面目，已經值曬

之前去香格里拉冇入雨崩，遲d要入返

雨崩要行6個鐘入去
我同行2個同學依家去緊
我自己離隊因爲過2日同屋企人去大阪

師兄想問會唔會可以係拉薩租車去納木錯再去羊卓雍錯，珠峰，跟住直接去成都，會唔會有？

納木 羊湖 珠峰 都可以係同一條線
但直落埋成都就難啲
除非你個包車師傅肯
or完咗拉薩旅程之後搵另一架車落成都

如果唔係都要靠飛機火車

西藏啲山路其實好窄
都見到3 4次撞車
呢次係比靠嚴重而我又咁啱用電話影到
ps：係去瀘沽湖個條山路

好驚

呢隻藥係唯一有醫學證明可以治療高反嘅藥物，如果真係擔心自己有嚴重高反可以去配定先
巴打配藥用咗幾錢？[/quote]
效用比紅景天好好多🤷🏻‍♂️我係除左第一日岩到拉薩有輕微頭痛外，第二日訓醒已經完全無唔舒服嘅感覺！我開尼隻藥唔使錢 去學校診所免費配嘅~~[/quote]

想問下隻藥當地配定香港配定先

遲啲7月中出發，好驚有高反 會由日喀則上大本營，平時有跑開10k

啲司機當自己係拓海

push

好正

效用比紅景天好好多🤷🏻‍♂️我係除左第一日岩到拉薩有輕微頭痛外，第二日訓醒已經完全無唔舒服嘅感覺！我開尼隻藥唔使錢 去學校診所免費配嘅~~[/quote]

想問下隻藥當地配定香港配定先

遲啲7月中出發，好驚有高反 會由日喀則上大本營，平時有跑開10k[/quote]
要係香港配~~